原創廣東歌Demo《來抱著入睡吧》

大家好，我叫Hayne，啱啱畢業嘅大學生。
一直好鐘意音樂，由中學開始嘗試寫歌，但係寫咗好耐都冇成品。
到咗2017年，終於的起心肝寫，用咗3個月時間寫好呢首Demo。
由於設備簡陋，所有嘢包括音樂底，聲，都係好raw好basic，所以叫raw take version。
但係我都想post咗個雛型俾大家，因為等咗太耐啦

講返首歌，其實特登想喺聖誕前後出，等我呢隻單身狗可以祝福一吓有另一半嘅巴打絲打可以有一個平安甜蜜嘅聖誕，喺寒冬可以抱著入睡 。

以下係Demo嘅Youtube Link：

呢首係我第一首曲詞編都自己試吓嘅作品，希望大家鐘意。我會繼續嘗試寫歌post上嚟㗎，多謝支持！

push

十卜

多謝

如果有埋歌詞會更加好

加油

歌詞：
門就這樣閉起來 難道已沒法變改
為何尚要浪費渺小的愛
雨過後花都總再開

盟誓已訂哪可栽 情在這日仍可愛
錯過後可一不可再
我告知你大概

沒有一刻厭倦 就算命輪逆轉
都牽手再跟你 編織一段段
不驚慌可怕 不奢侈榮華
平凡故事 願意嗎

掉棄干戈對罵 靜聽綿綿情話
想想我倆怎會
花氣力鬥爭 不牽掛
放下恨怨 收拾頹垣敗瓦
來抱著入睡好嗎

逃避到萬里高空 何地有著愛栽種
再見又別離 捨得嗎
我會等你返家

倦透緊張卸下 大笑就如傻瓜
感激你獻給我
相戀的夢幻
小小的足印 窩心且動人
與你走過 下半生

度過今晚以後 就抹掉愁或憂
珍惜此刻一剎
將眼淚抹走 不需怕
眼眸合上 聽著甜言蜜語
如美夢幻破怎算

躺下 就似昔日如常互吻
然後再共入睡好嗎

上面post咗啦

好聽！G持！

多謝你！

高質過好多罐頭pop
btw加和聲，二部更豐富，難得整埋guitar solo

編曲諗到我死 如果我練到guitar真係原聲solo就好:(

btw 多謝你呀
唱有冇咩改善呀

我對唱唔熟
但好有聖誕feel
不如加和聲，鈴鈴做聖誕ver.

可以呀！整得切嘅話

曲慘得黎又有少少甜, 流暢好聽
到正式版用結他同鼓用真樂器錄就好
雖然midi無咁好聲同感情, raw 算係咁
期待正式版

多謝你呀！

加油啊

支持

支持樓主 好聽呀

多謝你哋呀 希望多啲人聽到

幫你推下

支持 細佬都想做到自己既歌

vocal把聲冇乜力唔夠出

btw十卜

聽返都好多改善地方
謝謝你先！

把聲唔得 作下歌算 btw十卜

個chord底細聲d啦
教會歌咁

下次唱好啲 thank you!

係咪鋼琴聲

果d midi strings

之後唔用iPad整喇

推

好聽
中間段solo幾有feel

支持 詞填得唔錯，係有學過定點？
編曲方面可以再豐富啲，而家略嫌有啲單調，不過都係good try，繼續努力
P.s. 下次音樂可以tune細聲啲，有某啲位完全蓋過咗人聲

冇學過填呀，我諗係聽咗好耐廣東歌所以都catch到少少填詞方法

多謝你，我會繼續努力！

Push

Good try呀！支持

唔好介意我太直接 首歌差咁啲吸引力
Intro可能要再度一度，因為都幾「尋」氣 有種一聽已經好想熄左佢既感覺

多謝你意見

推下

thanks

唔知點解聽落有種舊時嘅歌啲feel
我個人主觀感覺
不過愈聽愈覺得正
加油啊 push

係咪啲詞比較娘
多謝你！

好聽啊加油

我覺得係Ｄ曲太唔罐頭姐

哈哈多謝多謝，繼續努力！

巴打可以搵多D pulgins音效呀
首歌幾pop幾入耳
支持呀

挽歌大大
謝謝你呀！有機會合作吖！

多謝你!

唔好講咩大大啦求下巴打
尋晚見到已經入黎聽
加油再作多D野呀

一定！再多謝你先！

我都想試吓唱你填詞嘅作品

尾段solo幾正 支持巴打

聽demo唔同聽街歌，著重整體表達，曲風、情緒、主題等，咩raw唔raw basic與否，ba唔balance呢d都係好其次。當然盡力做好會加分啦

主題、情緒、曲詞表達都偏悶，詞更係尋氣，幫唔到抒情

旋律ok啦，副歌第一句hookline算有，但詞就幫唔到手

有d 旋律撞歌撞得好應，例如最尾solo, 跟「愛回家」首主題曲撞到應一應，要改（而且過長又冇野聽）

最重要最重要，曲風！要嘗試建立

我聽返先知原來真係同 「家中這道門」撞曬
多謝你意見，我要再鑽研吓啲詞

可以試吓搵第二個唱
巴打把聲麻麻地

錄音嗰陣鼻塞

好撚好聽！
個人認為結他solo 可以係個高潮位
可以再full band多小小同加小小overdrive
樓主加油
期待有好啲mixing後嘅version

多謝你! 咁請你期待一陣啦!

期待完成作

多謝!

唔講冇唱功
本身把聲唔好聽

支持支持

多謝！

不如執過晒靚靚仔仔先再push la

想俾大家聽一聽先

個旋律幾catchy
加油

之前個首呢

未整

聖誕快樂
push

幾好聽 支持

support